{"allRoundData":[{"name":"Primeiro Round","timeLimitInSeconds":10,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Acerca da engenharia de requisitos no desenvolvimento de software, julgue o item a seguir.\n\nUma forma de diminuir os riscos resultantes da evolução contínua dos requisitos é\n a combinação dos processos de gerência e de desenvolvimento de requisitos.\n\n\n\n\n ","answers":[{"answerText":"Certo","isCorrect":true},{"answerText":"Errado","isCorrect":false}]},{"questionText":"Uma das finalidades da análise de requisitos é: ","answers":[{"answerText":"gerar versões dos artefatos produzidos.","isCorrect":false},{"answerText":"prover o ambiente adequado para a organização.","isCorrect":false},{"answerText":"documentar processos de negócio usando casos de uso de negócios.","isCorrect":false},{"answerText":"balancear objetivos em conflito entre os participantes do projeto.","isCorrect":false},{"answerText":"organizar, levantar e documentar funcionalidades e restrições. ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Analise os requisitos apresentados abaixo.\n\n1) Para cada cliente deve ser aplicado um identificador único.\n2) O tempo de resposta entre a requisição e a informação não pode exceder a dois ms (mili-segundos).\n3) Clientes têm filiais que devem carregar, na base de dados, o identificador do cliente principal.\n4) O sistema não deve ferir as leis de proteção ambiental.\n\nSão requisitos não funcionais:\n\n\n","answers":[{"answerText":"1 e 2, apenas.","isCorrect":false},{"answerText":"2 e 3, apenas.","isCorrect":false},{"answerText":"2 e 4, apenas.","isCorrect":true},{"answerText":"1, 3 e 4, apenas.","isCorrect":false},{"answerText":"1, 2, 3 e 4.","isCorrect":false}]},{"questionText":"No contexto da especificação de requisitos de software, um exemplo de requisito “não funcional” é:\n\n","answers":[{"answerText":"dados a serem coletados numa tela de cadastro;","isCorrect":false},{"answerText":"opções para emissão de relatórios gerenciais; ","isCorrect":false},{"answerText":"regras para baixa de estoque;","isCorrect":false},{"answerText":"sequência na qual certas operações devem ser executadas;","isCorrect":false},{"answerText":"tempo de resposta desejado para uma determinada tela.","isCorrect":true}]},{"questionText":"A respeito da gestão de relacionamento e engenharia de requisitos, julgue o item seguinte.\n\nRequisitos externos são derivados de metas, políticas e procedimentos das organizações,\n do cliente e do desenvolvedor e incluem requisitos de processo, requisitos de implementação,\n restrições de entrega e restrições orçamentárias.\n\n\n\n","answers":[{"answerText":"Certo","isCorrect":false},{"answerText":"Errado","isCorrect":true}]}]},{"name":"Segundo Round","timeLimitInSeconds":10,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":" Um ponto positivo do CVC(Ciclo de vida classico) é:","answers":[{"answerText":"Cliente consegue declarar todas as exigências explicitamente","isCorrect":false},{"answerText":"Os erros identificados na fase final não causam grandes problemas","isCorrect":false},{"answerText":"Produz um padrão onde métodos para análise, projeto, codificação, testes, etc podem ser usados ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Qual dos seguintes temas não é abordado na Gerencia de projetos de software","answers":[{"answerText":"Elaboração de propostas ","isCorrect":false},{"answerText":"Custo do projeto ","isCorrect":false},{"answerText":"Planejamento e programação de projetos ","isCorrect":false},{"answerText":"Revisões não períodicas do projeto","isCorrect":true}]},{"questionText":"O que deve ser descrito no escopo do projeto\n\n1) Para cada cliente deve ser aplicado um identificador único.\n2) O tempo de resposta entre a requisição e a informação não pode exceder a dois ms (mili-segundos).\n3) Clientes têm filiais que devem carregar, na base de dados, o identificador do cliente principal.\n4) O sistema não deve ferir as leis de proteção ambiental.\n\nSão requisitos não funcionais:\n\n\n","answers":[{"answerText":"funçoes, desempenho, restrições, interfaces e confiabilidade ","isCorrect":true},{"answerText":"descrição do software, restrições e interfaces ","isCorrect":false}]},{"questionText":"Aumentar a equipe de programadores resolve o problema de atraso na entrega do projeto","answers":[{"answerText":"certo","isCorrect":false},{"answerText":"errado","isCorrect":true}]},{"questionText":"É possivel elaborar um Cronograma de projeto a partir de processo de software, estimativas, analise de riscos e recursos humanos disponíveis","answers":[{"answerText":"Certo","isCorrect":true},{"answerText":"Errado","isCorrect":false}]}]},{"name":"Terceiro Round","timeLimitInSeconds":10,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Processo que capacita o desenvolvedor a criar um modelo do sw que será implementado ","answers":[{"answerText":"Ciclo de vida clássico","isCorrect":false},{"answerText":"Prototipação","isCorrect":true},{"answerText":"Modelo Espiral","isCorrect":true}]},{"questionText":"Qual dos seguintes temas não é abordado na Gerencia de projetos de software","answers":[{"answerText":"Elaboração de propostas ","isCorrect":false},{"answerText":"Custo do projeto ","isCorrect":false},{"answerText":"Planejamento e programação de projetos ","isCorrect":false},{"answerText":"Revisões não períodicas do projeto","isCorrect":true}]},{"questionText":"'Exige considerável experiência na avaliação dos riscos\" é  um problema do método?","answers":[{"answerText":"Desenvolvimento ágil","isCorrect":false},{"answerText":"CVC","isCorrect":false},{"answerText":"Espiral","isCorrect":true}]},{"questionText":"Qual das opções não é um benefício de um software Orientado a reuso:","answers":[{"answerText":"Maior confiabilidade ","isCorrect":false},{"answerText":"Diminuição de custos e tempo na construção de aplicações ","isCorrect":false},{"answerText":"Maior flexibilidade na manutenção ","isCorrect":false},{"answerText":"Identificação e recuperação de componentes ","isCorrect":true}]},{"questionText":"Programação em pares e Reuniões em pé são características de qual métdo ágil","answers":[{"answerText":"XP","isCorrect":true},{"answerText":"Scrum","isCorrect":false}]}]}]}